[on9痴撚線]穿越左去忍者世界讀忍者學校

近排重睇哈利波特同火影忍者

被召喚到火影的世界後已經過了兩個星期，賢知漸漸不再對街上看到的一切太感興趣，反而多了更多的時間留在家中讀書。

沒錯，就是讀那些寫在五國國際忍法學校的錄取通知書上的課本，賢知在猿飛幸村的幫助下，早早就已經買好了那些必備書本。

《基礎忍法入門》、《忍界史》、《查克拉的起源及奧秘》、《四人小組的戰略》、《忍組手的新手指南》、《血繼限界及秘術大全》、《如何用好百種忍具》、《通靈生物與牠們的產地》以及《幻術：初階自衛指南》。

對一個生活在以科技統領一切的世界，也就是現實世界的賢知來說，這一切都是如此引人入勝，所以這些書他讀了又讀，生怕一開學就要考試一樣。

時間是新忍曆一百零八年，對上一次的忍界大戰已經是一百多年前的事了，而在賢知腦海中背得滾瓜爛熟的火影劇情，也已經是百年前的事了。

換而言之，他在這裡不可能當個大預言家，頂多可以當個歷史學家，而且還只是對某幾年的歷史有著異常深入的認識而已。

當然，他對查克拉的認識可能會比一些非大家族出生的十二歲少年好一些。

在如今的和平世界中，不論是哪個國家的小孩都已經不會再在小時候便學習忍術，直到十二歲前，他們都會在像現實世界的學校讀書，儘管科技比現實世界要落後好幾十年。

十二歲後，則選擇是要入讀忍者學校，還是要繼續到一般學校讀書。

賢知對這樣的世界起初是有點失望的，他好想可以馬上成為下忍，但他認真想了想，果然比起真的上場戰鬥，或者學一點忍術應用在日常生活會更有趣，例如影分身術可以拿來做功課，變身術可以用來潛入不同的地方。

如是者，賢知沉醉在那些對他來說可以說是千奇百趣的課本中，渡過了整個八月，九月一日悄悄到來。

賢知來到火影世界後就遇上了幸村，而幸村這個沒有朋友卻空有一大筆家族遺產的小孩很快就接納賢知，並讓賢知和他一起住了。當然，賢知還未意識到這個朋友對他的未來有多大的幫助。

二人住在一個火之國的一個小村莊之中，因此到五國國際忍法學校的最快方法，就是先要乘馬車到達木之葉忍村，接著再乘列車出發到鐵之國。

木之葉忍村的景色雖則莊觀，但是過了一百年後，已經和賢知腦中認識的不大相同了，唯獨是天天所開的忍具店，直到如今已經成了木之葉忍村最大的忍具連鎖店了。

乘上接近現實世界的列車後，賢知更加感到了強烈的違和感，因為實在和他腦中想像的火影世界相差太遠了，不過他還是很努力說服自己，要是這個世界還是像百年前一樣的話，很可能連一個乾淨的澡也洗不到。

於是經過了八小時的車程後，二人終於來到了傳說中，在五大國中最大且最古老的國際學校，收納了各國學生的五國國際忍法學校。

賢知才剛下車，就遇上了一個身穿厚重衣服的女性，她有著閃著光芒的銀白色長髮，一條長長的馬尾紮在背後，在上面還戴了頂圓帽子。她有著一雙漆黑深邃的眼睛，臉蛋清秀動人，唯獨是不知道在那重重的衣服下收藏著怎樣的胴體……

以上都是賢知和其他學生沒有想過的東西，對他們來說眼前就是個美麗的大姐姐罷了。

「一年級的新生你們好，我是你們的領路人，亦是學校獵場看守人，我叫也拉。」

賢知愈來愈覺得自己跑錯片場了，他硬是覺得這種情節在哪裡見過，不過誰管那麼多，興奮的一年級生們都蹬著步跟著也拉走了。

穿過了森林小道後，他們終於能夠看到五國國際忍法學校的身影了，那是一座座立在湖邊的學校，它的外型非常奇怪，要說它是學校，倒不如說是像個城鎮一般。

這個城鎮躺在湖邊，一層一層地遞高上去，上面除了有著和式的建築，還有不少現代的特色，例如掛在牆上的水管和冷氣機。

賢知敲了敲他的小腦袋，他終於想起來了，那簡直就像是電影《千與千尋》中的城堡，不同的建築堆塞在一起，而且還要大上兩三倍。

「明年你們來的時候，就可以自己在水上走過去了，不過今年，我們還是老老實實地乘船吧。」也拉說罷，便把一百多個一年級身生分配到船上，而其他從列車下來的舊生則早已走到水上去了。

「天啊，酷斃了！」賢知邊驚嘆邊躍上船後，才驚覺船還是要自己用手划的，真希望他到的是魔法世界。

越過了大湖，終於來到學校了，他們又不知道走了多少級樓梯，來到了學校的正門，應該是正門吧？畢竟就連也拉也不知道這學校有多少個出入口。

那是一道石製的闊橋，不長，可是很闊。走過石橋，就來到了經典的和式高牆，穿過兩牆間的大路，他們先是步入了庭院，再入到了室內。

「好了，一年級的新生，你們……」

千萬別說在入學前要分學院啊！不然這就真的是別的片場了！

「要先被分進四個學院！接下來會交由旗木老師來講解。」也拉向另一邊灰頭髮的男子點了點頭後，便大步大步離去了。

天啊，來火影世界還分什麼學院？難道是風火水雷土學院嗎？要是我有幾種性質轉變怎麼辦？賢知的煩惱沒有得到周圍任何人理解，因為他們大概都沒讀過現實世界才有的《哈利波特》。

「好啦好啦，你們給我乖一點，別嚷來嚷去的，跟我來吧。」

被稱為旗木老師的男人身材高佻，面容懶散，雖然沒有像賢知所熟悉的那個旗木老師一樣戴著面罩，但他的面容還真能算是端正得來毫無特色。

接著，旗木老師居然派給他們每人一份捲軸。

「以往是直接戴上護額，護額就會幫你們自動分類的，可是如今學生愈來愈多實在太麻煩了，畢竟那分類護額就得一個，所以就轉為填心理測驗了。」

不是吧？這麼隨便的方式也行？好歹給點神秘感不好嗎？

賢知等一眾新生接過了捲軸，打開捲軸竟然發現是問卷調查般的東西！而心理測驗的答案還印在最下面，讓學生答完後再自己算一下哪類選項選最多！

「喚，我是妙木院。」幸村填完後，賢知還在為這份心理測驗抓狂，到底是哪個人會問一群十二歲的學生約了多少個異性？賢知為了不讓自己顯得太廢，選了「一個至兩個」。

終於在賢知完成後，他發現自己被編了進魁魅院，聽名字就知道不是什麼好東西，於是他趁沒人看見改了幾個答案，就發現自己到了龍地院……

天啊，我才不要整天和蛇一起玩！接著他又改了好幾個答案，最後選到了妙木院，當旗木老師叫大家交回捲軸時，他才想到這幾個學院的標誌動物其實都是些濕濕滑滑的嘔心東西，根本沒分哪個好還是壞。

不過至少，妙木院的代表色是紅色，是他最喜歡的顏色。

在如此隨便的分類後，一年級新生就各自坐到了飯堂裡四個不同顏色的分區吃飯了，儘管身處在和式建築之中，可是桌上還是有不少外國的食物，可能是國際學校的關係吧？

在好好吃完一頓後，新生就跟著各自的級長回到各自的交誼廳了。走過了室外和室內，穿過了豪華和狹窄的走廊，他們來到了一幅水墨畫面前。

「四大皆空。」級長說後，賢知笑了，他以為他是在說今季的曼聯，不過看來那是打開水墨畫後的通道的口令。水墨畫在聽到級長的話後便自動往上捲了，然後他們就逐個逐個走進了交誼廳。

交誼廳裡沒有火爐，有的是數個被爐放了在附近，而另一邊則是桌子椅子什麼的，當然還有書櫃。

「好了，已經很夜了，快點洗澡睡覺吧！」說完，級長便往寫著五年級房間標示的門走去了，而賢知一行也穿過了一年級的房門。

令賢知驚訝的是，裡面真的是由榻榻米地板組成，不過四張棉鋪早已經鋪好了在四面牆邊，而他們的行李也已經放了在周圍。

經過一天的旅程，賢知和幸村稍為整理好東西後便倒頭大睡了。

on9

做埋暑期作業先
仲有兩篇作文

接著在翌日早晨，賢知很早便起了床去洗澡，然後整理好了上課要用的東西，第一課是忍具課，他除了帶上書外，還不忘把忍具包掛在腰上。

到了交誼廳後，只有另一個女生和他一樣準備好一切。

「早晨。」賢知向她打招呼，可是那女生只看了他一眼沒有回應他，只是看了看時鐘。

那個女生有著金色的披肩長髮，臉蛋一看就知道不是火之國的人，她的皮膚白哲，臉頰卻有著雀斑，使她看起來有點蠢蠢的。

賢知沒有再理會她，他雖然有想過為什麼得不到回應，不過快要上課的興奮已經蓋過了他的煩惱。

來到了第一堂課，上課的個紮著包子頭的褐髮女生，她身穿一身旗袍，舉止優雅。

「早安，歡迎來到忍具課。我的名字是天兒，如果你知道天天忍具商店買東西的話，沒錯，我是那間店鋪的太子女。」

正當學生都議論紛紛時，天兒沒有再多花時間在介紹上，她馬上把眾人帶到課室的另一邊，那裡列著一個又一個標靶，很明顯是用來練習扔飛鏢的場所。

「我知道很多人都看小了忍具，你們或許會覺得一個影之所以能夠成為影是因為其忍術，但是對忍具的操作是一個忍者的基本，你可不會找到一個影的飛鏢術是差的。」

天兒說罷，便隨手往那一列鏢把扔了十多個飛鏢，每個都正中紅心，嚇得學生們都幾乎要拍起掌來。

天兒示意他們停下來，又道：「好了，比起跟你們說理論，我想先要讓你們試一下扔飛鏢，在試完之後，你們大概就知道飛鏢術的難處了。」

於是，賢知一行人就整齊地排列起來，每個人的忍具袋裡都有八支飛鏢，所以他們每個都會在扔完八次後便回到隊尾。

賢知其實早在幾星期前已經在幸村家試過扔飛鏢了，他早已經知道飛鏢術的難處，但他卻沒有解決方法。

於是整整八個飛鏢，只有兩個算是命中了標靶的邊緣。

「天啊，像你這種人根本沒有資格進來讀書，讓我猜猜，你根本不是來自任何一個忍者世家吧？」

站在賢知身後的是個黑髮的少年，他有著高高的鼻子加上金黃色的瞳孔，就算他不作任何表情，他的樣子都好像是在嘲笑人一樣。

「是啊，哪又如何？」賢知不甘道。

「哼，滾開吧。」少年撞了撞賢知的肩，接著他摺起了衣袖：「給你看看吧，伊賀一族的飛鏢術。」

少年扔了八個鏢，一個中了紅心、六個中了周圍、一個飛了出界。

「真不概是伊賀新藏啊！」

周圍的人都起哄起來，把天兒引過來了。

「伊賀新藏，有一個飛鏢完全沾不著邊，對你來說是值得自豪的事嗎？」天兒向新藏訓話，使賢知不禁偷笑起來，誰知天兒很快轉過頭來：「至於賢知，我看你真的要在這方面多花功夫了！」

如是者在大家都扔了幾輪飛鏢後，天兒再次把學生們叫回去座位上，她再次解釋了飛鏢術的重要性，接著才開始說扔飛鏢應有的標準姿勢，賢知非常認真地寫下了筆記，他希望自己可以不用再在忍具課上出醜。

Lm,對同人都幾有興趣

課堂結束後，賢知打算走去找幸村的，可是卻被則才交誼廳中不理他的女生叫住了。

「嗨。」女生拍了拍他的肩膀，賢知才剛轉頭，她就開始說話了：「剛才在交誼廳真是對不起，我一時呆住了。」

「喚，沒關係……」賢知的插話沒能成功，女生又接著說：「我看到了你剛剛被新藏嘲笑了，他真的是個混蛋，對吧？而且這課程也真的是超累人的，我手都酸了！」

賢知甚至連女生的名字都還不知道：「嗯……是的，我希望下一課時我可以比他扔中更多的飛鏢。」

「喚，真失禮，我還未介紹自己，我叫艾莉威爾森，是從離這裡很遠的光之國來的。」

此時幸村走了過來：「賢知，你在幹嗎啊？」

賢知起初想向幸村介紹艾莉，可是艾莉卻在此時逃走了，令賢知一頭霧水。

在午休過後，便是忍界史課，令賢知興奮的是，教授此科的兩天秤老師非常喜歡講述第四次忍界大戰的事，所以當他問到各種有關問題時，賢知總是會舉手搶答。

當此課結束後，賢知就成了新藏口中的書呆子了，而新藏的此話一出，幾乎整級的人都知了個大概。

一整天的課程後，賢知又遇上了艾莉，這次艾莉又再向他搭話。

「你到底是腦子裝了什麼才能在忍界史課上一直專注著啊？」艾莉一臉無力地看著賢知，賢知看得出艾莉真的被這課累壞了。

他們閒聊了好一會，賢知發覺艾莉對所有課都似乎沒什麼熱誠似的，倒是她很期待上幻術防禦課，而原因是聽說幻術防禦課的老師長得很帥。

賢知起初覺得很奇怪，但是想清楚後，他就覺得很正常了。就好像他在現實世界對任何課也提不起興趣一樣，艾莉大概就是處於這個狀態吧？

當他們回到交誼廳後，艾莉又迅速走回房間了，而幸村也在此時走來：「那個女孩到底是搞什麼？」

賢知攤攤手，表示自己也沒有頭緒。

時間過得很快，一週的課程過去了，賢知大概對所有科目都有了點認識，但是他卻遇上了一個大問題，那就是他不管怎麼樣都用不了查克拉。

對於一個夢想了使用忍術這麼多年的小孩來說，這可以說是最差勁的事了，扔飛鏢和揮苦無儘管沒有他想像中那麼簡單，可是終究他還是靠著努力做到了，但是查克拉……他就是用不了。

他還記得在上第二課忍術課時，旗木老師叫他們結個寅印，然後凝聚查克拉，而唯獨是他一點也凝聚不了，旗木老師甚至在下課後把他留了下來，並要他認真地結印和再試幾次，結果還是一樣。

賢知可接受不了這種事，這事快要把他迫瘋了，雖然他也覺得李洛克很厲害和很酷，可是誰會真的想當李洛克？難道他這輩子最多就只能學會把自己弄殘廢的八門遁甲？

幸村和艾莉都有試過安慰他，幸村在各科都有著好成績，所以他的安慰似乎沒什麼效果，而艾莉雖則對讀書沒什麼熱誠，但她還是至少過了合格線，這反而使賢知更加沮喪。

難道來到了忍者世界，卻只能當個平民嗎？

唔好咁啦

接下來的好幾週，賢知都過得非常不快樂，儘管幸村和艾莉都在安慰他，可是他就是快樂不了起來，甚至可以說，他想要退學，而這個念頭在幻術防禦課上更被擴大了。

「我從未見過有人在上了整整一個月課卻仍然無法解除我剛才施展的E級幻術。」

教導他們幻術防禦課的是同樣來自木之葉的人，他有著一張老態百出的臉孔，左眼戴著海盜般的眼罩，讓賢知覺得他是個瘋子，他還是龍地院的院長，而他的姓氏更是響噹噹－－宇智波。

賢知不知道他是宇智波什麼，他認為百年過後去，宇智波紗羅妲誕下了多少個兒女也不出奇，而在那之下又可能已經兒孫滿堂了，而眼前就是個已經不再稀有卻依然自傲得令人討厭的宇智波。

賢知不得不承認，在看漫畫時他覺得宇智波都是很酷的，可是相處起上來卻是個混球。

在宇智波老師的訓示和新藏連群結隊的嘲諷下，幻術防禦課完結了，而賢知也愈來愈不想留在這所學校，他開始怨天怨地，既然上天不給他查克拉，那把他扔到這個世界是想幹什麼？

就在賢知連幸村和艾莉都不想見時，妙木院的級長向他伸出援手了。

「嗨，賢知，我是你們的級長，你有煩惱時是可以找我的。」

妙木院的級長名叫有馬義，不過大家都只會叫他級長而已。

賢知把來龍去脈都告訴了級長，級長特地把他帶到操場，嘗試再從基本開始教他一次，可是當然沒有成功。

儘管如此，知道有人關心自己還是令賢知感到溫暖，而他也因此不再抗拒去見幸村和艾莉，因為他意識到他們都不是有義務去幫他的。

終於在某一天的晚上，賢知決定要將他是從現實世界來的事告訴二人了，他想，至少在他們面前可以表現得自然一點。

當幸村和艾莉得知這件事後，他們並沒有很大反應，他們大概把賢知說的話當成故事來聽了，又或者是賢知所想出來，用來解釋他用不了查克拉的借口。

級長依然有每週都去找賢知，想要看他有沒有什麼成長，而賢知亦發覺原來級長關心的也不只他一個，他身邊總是有著不少一年級生跟著他。

賢知回想起來，他也曾經想過自己在火影世界裡當個導師，然後領著三個下忍出任務，然而如今他卻連下忍都當不了。

時間沒有等人，日子飛快地過去，那些曾經對賢知來說很有趣的課堂也漸漸變得不再有趣了，忍界史課總不能永遠只說第三和第四次忍界大戰，體術課和忍具課也非賢知那缺乏鍛鍊的身體所擅長的，戰略課上他們會三人一組分別被五年級生指揮，然而毫無能力的賢知只有被扔到一旁做誘餌的份兒。

就在秋天的一個下午，賢知剛上完忍術課，他幾乎沒有在聽旗木老師所說的結印理論，反正他的身體不能提煉查克拉，那學結印來有什麼用呢？

「喚，是你！」

在庭院漫遊著的賢知遇上了同樣在散步的獵場看守人－－也拉，不同的是，也拉正在領著一群通靈生物，當中以狗為最多，裡面還有蛤蟆、活蝓什麼的，空中還有著不同種類的鳥。

「怎麼了？你好像很低落。」

也拉的銀白色頭髮在陽光下閃閃發亮，相比之下賢知可是暗淡無色。於是，賢知又把自己用不了查克拉的事告訴了也拉，他感覺上快要是全校包括老師和學生都知道他沒有查克拉了。

「喚，我早就感覺到了，當你下列車時，我就覺得你身上一點忍者的氣息都沒有。」

賢知聽後不但沒有打起精神，反而更加低落了，也拉才發現自己說錯話。

「放心吧，歷史上也有好幾個體術聞名的偉大忍者，他們……」

「邁特凱和李洛克……」

「喚，看來你一早就做好資料搜集了！」也拉大笑著，可是當她看到賢知沒有反應時便又收斂起來。

也拉把賢知領到她的住所去，起初賢知以為那會是一個骯髒而且充滿了珍奇異獸的地方，但實際上，也拉住的是一間溫泉屋！

也拉把賢知拉到去溫泉裡去，似乎她覺得把自己那前凸後翹的曼妙身材對一個十二歲的男生來說不會有什麼影響，於是便披著一條毛巾就和賢知一起混浴了。

溫泉大得嚇人，而賢知也對自己所處的處景感到嚇人，他完全不知道該把視線放到哪裡去。

「這個溫泉是我特製的，它除了能夠是人舒筋活血外，還有著非常厲害的自然能量，即便是不懂得仙術，泡完後使出的忍術都會特別厲害。」

「所以你覺得……我泡完後……可能會用得了忍術？」

「可能吧？誰知道呢？」也拉在溫泉裡游起水來，周圍的通靈生物都在圍著她打轉，不亦樂乎。「不過我覺得，要說放棄的話還是太早了，不是嗎？」也拉又說：「你有好好學好戰略法嗎？體術和忍具課有專心上嗎？」

賢知慚愧地垂下了頭。

「單看你的身材就知道，你根本沒有好好鍛鍊吧？難道這又關不能提煉查克拉的事了？」

賢知搖搖頭：「可是我不想當…我不想當邁特凱又或是李洛克，他們拼了命地開八門遁甲，也不及寫輪眼睜一睜！」

也拉驚呆了，她沒想到眼前的小鬼頭知道這麼多，她沒有想到更多的辦法去安慰賢知了，因為賢知所說的的確難以反駁。

總不能叫每個沒有忍術才能的小鬼，都去學八門遁甲吧？雖然有聽說過木之葉村曾有段時間大力推廣這門體術……

「好了好了，那忍具呢？忍具總行了吧？以如今的科技來說，很多忍具不需要忍者本身的查克拉就能發動了，就連通靈忍術也是！」

也拉的這句話似乎重新點燃了賢知的希望。

「我不知道你有沒有好好讀過錄取通知書，裡面有寫著可以向學校申請攜帶特殊忍具的！來！」

也拉把賢知拉去更衣過去，便來到了溫泉屋的另一端，那是個格格不入的武器庫。

「天兒如今是不是還在教飛鏢術？她還是認為一年級就要學好扔飛鏢是吧？」也拉一邊在裡面埋頭苦幹著一邊說：「有了！」

也拉扔出了一柄大劍，那是一柄黑的發亮的重劍，劍身幾乎有半個賢知那麼寬，以及幾乎整個賢知那麼長。

「你是要我……用這柄劍？」

「不！你是要一直鍛鍊身體，學好飛鏢術，直到你能好好揮動這柄劍後，就去跟天兒學更進階的劍術吧！」

賢知對忍術的執著好像被一點點驅散了，他看著眼前的大劍，或者不如他以往的幻想，可是有哪個男孩不希望有一柄屬於自己的劍？

於是在之後的日子，賢知每天上課前和下課後都會來找也拉，儘管也拉有很多時候也在照顧那些通靈生物，可是她還是有指導了鍛鍊身體的方法，那比起月夜老師在體術課時教的並沒有輕鬆很多，可是也拉的體貼和溫柔是健壯得像個摔角選手一般的月夜老師所沒有的。

聖誕愈來愈近了，十二月中旬的某一天，學校迎來了初雪，白雪覆蓋了學校的屋頂和地面，老師和學校們走的每一步都會留下蹤跡，這對生於香港的賢知來說無疑是令人驚嘆的。

一天的課堂又結束了，那是一課忍術課，由於就快到年中的學生比武大會了，所以旗木老師更加嚴謹地檢查每個學生的進度，他看起來希望在一年級生中挑出幾個夠格的新星。

每個學生都被指示使出分身術，幸村分了整整八個出來，艾莉則分了兩個，而另一邊的新藏就分了五個，也的確算是不錯的成績了。

而賢知是理所當然的零個，上忍術課時他的腦袋有大部分時間都是在找理由說服自己不退學。

於是很明顯地，幸村成了旗木老師的寵兒，旗木老師要幸村下課後留下來替他補課，也就是所謂的拔尖吧。賢知則和艾莉離開了課室，此時有馬級長氣喘喘地來到賢知身前。

「賢知！我要你幫忙！」

賢知只好和艾莉分離，接著去聽聽級長有什麼事要他這個使不出忍術的廢忍去幫他。

「你別跟他人說！賢知，我把一份很重要的捲軸留在校長室了！」

級長把他拖到走廊的角落，神情十分緊張地說，他說自己本來是要將捲軸寄給他的父母的，但是卻被校長召開的級長會議拖進校長室了，然後他就把捲軸留在校長室去了。

賢知問他為什麼不直接跟校長說，級長更是惱怒起來，他盡可能地解釋，因為這樣會使他看起來遜斃了，他以後都不會再有機會當級長。

賢知大概明白了級長的問題，可是卻不懂為什麼要找他。

級長指了指校長室門口旁的通風口：「就只有一年級能夠通過那裡了！而且你不懂忍術，校長就算察覺到，也只會覺得是你想找他開解！」

級長說得頭頭是道，賢知半信半疑，但是想到級長之前一直都在幫助他，他也不好意思推託。

如是者，級長就約他今晚在校長室門前等候，因為他知道今晚校長會到了火之國去開會。賢知沒有向幸村和艾莉說過任何一句有關的事，事實上他也不想跟他們說，因為他覺得二人已經不會相信他的話了。

賢知跟隨著級長給他的提示，無驚無險地在無人發現下來到了校長室前，級長早已在此守候，他的神情非常緊張，那捲軸似乎對他真的很重要。

於是賢知爬進通風口，進入了校長室，那是個寬敞的空間，地面是打蠟至發亮的地板，左右兩邊都放著各式櫃子，收藏著書本和捲軸。

而正前方是一道趟門，拉開後地面變成了榻榻米，猶如進入了日本的房間一般。

此時賢知察覺到，牆上竟然掛著漩渦鳴人的畫象，上面寫著第一任校長，天啊，這所學校居然是鳴人創辦的？他不是管火之國的嗎？

賢知雖然驚訝，可是他也沒忘了他的目的，他快速地搜索了一下，終於在櫃子裡找到和級長所說的紫色外皮，綁著黃色帶子的捲軸。

他立馬再次從通風口爬出，卻看到級長正在和宇智波老師對話。

「有馬同學，我相信即使是級長也不代表可以在夜晚時隨便遊蕩。」

「是的，我知道……宇智波老師，我只是想找校長談一下……」

「談什麼？」

「啊……是關於我…我當級長的事……」級長顫顫抖抖地說，可見級長也很怕宇智波老師：「每天都有很多一年級生要我照顧…可是我總覺得自己做不好這件事……」

「啊哈！」宇智波冷笑一聲：「所以是要來請辭了嗎？果然妙木院……」他沒有說完，便徑直走了。

賢知終於爬回出來，只見級長垂下了頭：「這下完了，我要被革職了！」說罷，他便離開了現場，只剩下賢知一人拿著捲軸。

翌日，又是忍術課的時候了，賢知討厭一星期要上好幾次忍術課，可是他也沒有辦法。

幸村看起來累壞了，不知道他昨天到底又修練了多久，而艾莉也沒好得去哪兒，或者是她一直都是那個樣子吧？

「好了，今天我希望大家再實踐一下分身術，我知道有些人在昨天沒有做好準備。」旗木老師說這話時一直看著新藏，看來是新藏不甘被幸村超過吧？

如是者，大家又再施展了一次分身術，賢知也無奈地再次結了那三個印，無力地喊：「分身術……」

突然之間，賢知身旁竟然走出了三個和他一樣的人，正當賢知還在為此時驚奇時，他身邊的人已經大喊起來。

「哇！」艾莉看到賢知終於成功了，忍不住尖叫起來，而在另一邊的幸村也不得不停下了手來。

「喚，為師感動死了。」旗木老師說罷，竟然拍起掌來。

新藏眼見自己再次被人搶過了風頭，這真的使他十分不爽，他可是用了一整晚來練分身術，而且他已經成功分到八個了，卻被眼前的廢忍搶去了焦點。

下課後，旗木老師也沒有找他，而是繼續和幸村修練，這使新藏的容忍超過了極限點，他必須要找點人來發洩一下。

於是他截住了想要去找級長的賢知，當場就挑釁起來。

「喂，廢忍，你剛才到底是怎麼了啊？是不是找了你的朋友來幫你施展忍術？」

未待賢知回答，艾莉已經站了出來：「嗨，你不可以再叫他廢忍了，他已經使出了忍術，證明自己不是個廢忍！」

賢知一直不懂廢忍的意思，他以為只是廢柴忍者的簡稱而已，但似乎這是對像他又或是李洛克這類人的專用名詞。

「喚，沒想到廢忍還會有個女朋友呢！他每晚都有把妳弄得開心嗎？雀斑妹！」

未待賢知回應，新藏身後便出現了一個巨大的身影，那是月夜老師，他們的體術老師。

「哎呀，伊賀同學，血氣方剛是件好事。」月夜老師把他的手掌放到新藏的頭上，幾乎可以把他的頭整個包起來了：「可是對女生如此無禮可不是件好事呢，我看龍地院還是扣五分好了。」

「這不公平！」新藏掙扎起來，他好不容易掙脫了月夜老師的大手掌：「我比那傢伙有天賦也更努力，也和猿飛一樣可以放出八個分身，憑什麼他可以參加比武大會？」

月夜老師似乎了解到了新藏的意思，道：「好吧，那麼我就給你參加比武大會的機會，前題是……你要在接下來的體術課中，展現出令我認同的忍組手！」

呢排咁多哈利波特crossover火影忍者既

體術課的上課地點是一個近乎飯堂般巨大的房間，裡面放了兩個擂台，不過大部分時候學生都只會在地面上練習。

「好了，那麼我再說明一次吧。」月夜老師清了清喉嚨：「在今天的課堂中，能夠表現出令我認同的忍組手表現，我就會考慮挑選他去參加比武大會。」

月夜老師首先點命了新藏，然後叫他選一個對手。

新藏本身想要選幸村的，可是在他的朋友勸導下，他還是選了賢知。

賢知呆呆地跟著月夜老師走上擂台，他聽不到艾莉和幸村都在替他打氣，告訴他這是不能用忍術的戰鬥，是他能發揮的好時機。

賢知一直以來也很認真上體術課，畢竟對他來說，能認真上的課可不多，不過要在眾目睽睽下與人對打忍組手還是第一次。

他回想起與也拉的鍛鍊，他的確做過了很多體能訓練，可是新藏也是來自忍者世家，他一定從小時候就開始鍛鍊了。

隨著月夜老師的一聲下令，雙方開始了對打，新藏一點都不想給賢知機會，他馬上踏前一步，往賢知連續揮拳。新藏的攻擊模式和上課練習時的都幾乎一樣，賢知只是單純地做回月夜老師所教的化解方式，就化解了新藏的一輪攻勢了。

在擂台下的學生看得目瞪口呆，剛剛在他們眼前展現的，正正就是第一課開始教的忍組手對打，令人驚訝的是雙方都是教科書式的你來我往。

然而新藏知道單單是這樣可不能令月夜老師認可，於是他拔出了苦無。

「天啊，我們還未學用兵器的忍組手啊！」擂台下的學生議論起來，可是月夜老師卻不打算阻止。

賢知也不慌不忙地取出苦無，剛剛的對打使他有了信心，他覺得只要繼續像以往練習般行動，要贏也不是不可能。

賢知握苦無的方式很奇怪，他像是握劍般拿著苦無，畢竟也拉就是一直用那把大劍來訓練他，這使他無意識地把苦無當劍握了。

新藏充分展現出了伊賀一族的優勢，他揮舞苦無的方式雖不完美，可也算是頭頭是道，而賢知只能且戰且退，但絲毫沒給新藏打中一下。

不耐煩的新藏把苦無扔出去了，更接連扔出了飛鏢，賢知擋下了第一個苦無，卻只能大幅度地向斜方滾動來避開其他的飛鏢。

此時新藏已經來到他身前，並一腳踢向賢知的臉，使還未站起來的賢知整個倒了在地上。新藏再拔出另一支苦無，雙手用力地往賢知刺去，賢知也用左手拿出另一支苦無，交叉著苦無擋下了新藏的攻擊。

兩人就此上下爭持了幾秒，月夜老師在其他學生的提醒下，才馬上終止了忍組手。

「好！夠了！夠了！」月夜老師一手把二人分開，可是新藏和賢知依然互瞪著對方。「這是場很精彩的忍組手，甚至已經有點超過了一年級的水準，單以忍組手的程度來說，你們兩個都可以參加比武大會……」

「怎麼可能！」新藏憤怒地大叫起來，賢知也毫不退讓。

「好了！」月夜老師忽然提腳往地面一踏，爆發出令人退後數步的聲音，嚇得全部學生都閉起了雙目半秒：「這事由我說了算，我會考慮一下的，伊賀同學，不過在此之前，你們要先結和解之印。」

「我可不想和他和解！」

「喚，你知道規矩的，堂堂伊賀一族的忍者居然不和切磋的對手結和解之印？」

新藏咬緊了下唇，向賢知伸出了食指和中指。

賢知可不這麼想，可能是因為剛剛忍術課時他成了全班的焦點，再加上剛才難分難解的戰鬥，使他衝昏了頭腦。

「沒錯，我可不想和你和解，而且我還不是來自任何一個忍者世家，所以我想我不結這個印也沒問題吧？」

這話一出，嚇得周圍的學生的呆了，幸村和艾莉不敢相信自己聽了什麼，而賢知也在數秒後意識到了剛剛的話的嚴重性。

「好的，渡邊同學，妙木院扣十分，然後是你被罰勞動服務了，今晚晚飯後來找我。」

月夜老師沒有再大喊大吼，也沒有再用肢體發言，只是以低沉的聲線說出以上的話，已經嚇得賢知不敢說話了，就連再重新道歉的勇氣都被嚇跑了。

有咩,我都係見呢排冇野做先寫下,不過呢到睇黎無人睇同人

下課後，幸村和艾莉理所當然地走到賢知身旁。

「你一定是瘋了，賢知。」艾莉說

「我知道。」賢知沒有什麼好反駁的：「可是我……我覺得自己好像變強了，不應該再被新藏欺負。」

「分了幾個分身，和打了一場忍組手就變強了？」幸村認真地道：「新藏雖然性格討厭，可是他在第二課忍術課時已經成功分出兩個分身了，你花了幾個月才做到。」

「喚，不好意思，我還以為你是站在我這邊的！」

他們停下了腳步，賢知和幸村對視著，火花四起。

「我…我當然是，但你知道你剛剛說那些說話時是何等囂張嗎？在你們打完後，我甚至專心不了上課，因為我在想像要是你之前不是個廢忍的話，你會變得多麼邪惡！」

「廢忍！」賢知大笑了一聲：「我最好的朋友居然叫我廢忍！所以說，你是覺得我一直當個廢忍就好了，是嗎？這樣你可以一直都比我強了？」

幸村退後了一步，然後掙扎了好一會兒：「是嗎？你覺得你會扔幾個飛鏢和放幾個分身就追上我了？」

「喚，是的！你要來鬥一下嗎？」

「好啊！誰伯誰啊！」

艾莉在旁幾乎嚇得哭了起來，當二人注意到她的時候，走廊上的人已經把所有的目光都放在他們身上了。

接下來的時間，賢知都沒有回交誼廳，他先是去了找級長，但是卻找不到他，賢知猜想他應該是去了上五年級才有的選修課，於是他去了找也拉。

賢知把自己用到分身術這件事告訴給也拉，也拉起初還很懷疑，直到賢知在她眼前使出了分身術，不過賢知又馬上暴露出了自己貪心的一面。

「我好想快點可以學更高級的忍術呢！例如螺旋丸什麼的！」

「你高興過頭了吧。」也拉正在餵著那些通靈生物：「你可不要怠慢了體術和忍具的訓練啊。」

賢知點了點頭，可是他心裡其實只想著想要學更多的忍術，他那對忍術的興趣又再被點燃起來了，他打算今晚趁大定都睡著後，再去試試使用別的忍術。

他沒有把和幸村吵架這件事說給也拉聽，他也不打算說。很快便來到了晚上，是勞動服務的時候了。

令人驚訝的是，除了月夜老師外，有馬級長居然也在此。

「嗨，賢知，一會兒我們獨處時……」未待級長說完，宇智波老師便來了，他的海盜眼罩依然搶眼。

「不好意思，有馬同學，罰你勞動服務的是我，和一年級生交流此事就留在你的勞動結束後吧，不過我看在聖誕假前你都沒有這樣的機會了。」宇智波老師一手便把級長拉走了，教職員身門前再次只剩下月夜老師和賢知。

賢知心想為何一直都找不到級長，原來就是被宇智波老師抓去勞動服務了，這麼說來，級長可能很快就會變會有馬學長，而不再是級長了，畢竟級長被罰勞動服務可是件大事。

「跟我來吧。」

賢知再次進入了體術課的課室，接著月夜老師扔給他一枝掃帚、一塊抹布以及一桶水：「在我回來前給我打掃好這裡。」

賢知無奈地點點頭，在目送月夜老師離開後，他便開始清潔。這時他想起了自己今天在課堂上說的話，他恨自己說出那些話，他根本不是那麼想的，更令他後悔的是，他恨自己和幸村吵了架。

幸村在他來到這個世界後便一直照顧著他，不止給了他住的地方，還給了他飯吃，在他失落時也一直支持和安慰自己，但賢知在學會分身術後就得意洋洋了。

「他叫我廢忍！」賢知憤怒地往地面揍了一拳。

他環視一下，整個課室實在大得嚇人，這樣下去真不知道要打掃至何年何日，於是他想起了以往的點子，就是用影分身來幫忙打掃。

雖然旗木老師連提也未提過，但是熟讀火影的賢知又怎麼可能不知道影分身術的印？

他馬上結了影分身的印，大喊一聲：「影分身術！」

天啊！一個和他一模一樣的分身走出來了，他摸了摸他，竟然真的是個實體！

「成…成功了！」賢知和影分身一同大叫起來，他迫不及待又多放了一個影分身，他不敢再放更多，因為他知道多重影分身術可是會累死人的禁術。

花了大概一個小時，賢知已經打算完畢了，他興奮地解除了影分身，打算再試試其他忍術。

誰知影分身一解除，他就感覺到超重的疲累感向他襲來，本身已經累的雙手累得提不起來，腳軟的雙腿顫抖起來，沒過一會，他就昏死在地上了。

Lm

當賢知再次醒來的時候，他已經被扔了在自己的被鋪裡去了，他才剛下去交誼廳，便看見艾莉正在和幸村交談，顯然沒有了他，二人聊得更開心。

賢知沒有忘記，明明當初艾莉在看到幸村時還會東躲西藏，如今已經就算自己不在也能好好聊天了。賢知無視了他們，往澡堂走去。

「嗨，賢知，你別走這麼急啊！」艾莉叫住了他：「我想……你們其實已經原諒對方了吧？」

「艾莉，你當初不是一直躲著幸村的嗎？」

艾莉呆了呆，回答：「啊…是的，因為他的成績好得很，而且還是來自忍者世家，這使我覺得他很難接觸……」

「不過現在你倒是能和他好好聊天了呢，那就不需要我了！」

賢知心裡根本不是真的想著這些話，但是他就是孩子氣，對著主動關心他的人，他還是沒能坦然地接受。

艾莉不知道該怎麼回答賢知，她甚至有點氣自己為什麼要介入這種蠢事，她不想再管了。

過了幾天，聖誕節來了，大部分的學生都回家去了，當中包括幸村和艾莉，以及賢知一直想找的級長，賢知如今在學校可以說是完全沒有朋友了。

不過這對他來說也有好處，就是他可以輕鬆地找到空曠的地方試驗他的忍術，畢竟他可是連影分身這種高級忍術都曾經使出過了。

首當其衝的，當然就是先試一下漩渦鳴人的招牌忍術了，既然如今他已經能夠提煉查克拉，只要多加練習，他應當能使出螺旋丸才對。

他在庭院裡放出了兩個影分身，接著把右掌舉到空中，讓兩個影分身替自己磋出螺旋丸。

然而，整整兩小時過去了，別說是螺旋丸，他連一絲藍色的查克拉都看不到。

賢知軟癱在雪地上，他想起學螺旋丸可是有很多步驟的，首先他必須先弄破水球，再弄球皮球，再將查克拉維持在皮球內……可是他可以從哪裡找到水球？現在可是冰天雪地，他可不想在這種時候被水弄濕。

賢知失去了耐性再去試其他忍術，或者他可以試試噴個豪火球什麼的，但是他不知道自己的性質變化是什麼，所以他又打消了念頭。

整個聖誕假他都沒再去找也拉，即便他收到了也拉寄給他的聖誕禮物，那是一條深紅色的頸巾，他很感謝也拉，但是他卻不想在冷冰冰的日子下練習體術和練習忍具。

交誼廳來來去去只有數個人影，賢知又再花了時間在閱讀課本上，可是這也很快變得無聊起來。

來了火影世界四個月多了，他對周圍的事物愈來愈習慣，一切變得不再那麼新奇有趣，他本身以為能夠使出忍術會使他更加興奮的，可是他卻好像對此沒有什麼實感。

某一天，他獨自在飯堂吃完午餐後，走在回交誼廳的道路上，他意識到自己多麼孤獨。他開始想家了，他想起父母以及朋友，他懷念在家裡看電視的日子，也懷念和朋友周圍跑周圍玩的日子。

比起自己在這邊使出分身術，此刻的他更希望和朋友在公園裡用火影跑法來玩捉迷藏，又或是回家打開PS2玩火影的格鬥遊戲。

「哎呀，你這個廢忍竟然留在學校了！」

出現在賢知眼前的是新藏，新藏又再開始嘲諷他，可是賢知卻不打算理會他，只是徑直走過，但這卻惹火了新藏。

新藏從他背後一推，把他推到地上。

「廢忍，你知道嗎？我還是沒被選上參加比武大會，要是你當初在課堂上有好好讓我痛揍你一頓，我可能就能出場了！」

賢知跪在地上，背對著新藏，要是新藏如今看得見賢知的表情，他可絕對笑不出來。賢知大力地喘著氣，他如今正怒不可遏，他驀然回想，一切都是因為新藏而起的，因為新藏挑起了那場忍組手比試。

賢知並不知道，他的眼睛通紅起來，瞳孔更變了垂直，像是貓眼一般。他身邊的氣溫漸漸升高起來，但他絲毫沒有察覺，注意到熱氣的新藏開始停下了嘴巴，但他還不清楚到底發生了什麼事。

當賢知一轉身時，他爆發出一股橙紅色的查克拉，他咬牙切齒地直瞪著新藏，就好像想要把新藏吞下去一樣。

這把新藏完全嚇壞了，在他心目中賢知一直都是個廢忍，怎麼可能把查克拉爆發至可見的程度？

「小鬼，你在幹嗎？」

賢知背來傳來了嚴肅又令人討厭的聲線，那是宇智波老師的聲音，新藏鬆了一口氣，大叫：「他想殺了我！」

「殺了你？我想……殺了你？」賢知緩緩地重覆著新藏的話，此時他的腦袋正認真地想著殺了新藏這個行為可不可行。

宇智波老師把手伸向賢知的肩膀，只見賢知一個快速轉身，貓眼直瞪著他，宇智波老師也不敢怠慢，瞪起了他的寫輪眼，一瞬之間，賢知身體發軟跪了在地上。

賢知大力地喘著氣，他的雙目已經恢復原狀，橙紅色的查克拉也消失的無影無蹤。

宇智波老師思考了良久，才終於開口道：「我想你們兩個在聖誕節是悶得發瘋了吧，不知道我給你們的功課做完了沒有，要是你們真的太閒的話我可以再多加一倍……」

在那天之後，賢知幾乎沒有出過交誼廳一步，除了是因為想家而寂寞外，更是對自己的身體變化有了未知的恐懼，因為他可不曾記得，自己有被人把尾獸塞進過肚子裡去。

多謝,老實講本身都預左連登仔講野難聽,有一兩個人睇已經令我好開心

聖誕節過後，比武大會已經迫在眉睫了，然而此刻卻發生了一個意外，就是幸村他沒有能回到學校。

賢知不知道他發生了什麼事，其實他已經不太生幸村的氣了，聖誕節期間他每天悶得發慌，他甚至希望幸村會突然出現在他眼前，然後像一切也沒發生過一樣可以繼續一起鬼混。

艾莉回來了，不過她還沒有生完賢知的氣，她沒有再主動去搭理賢知，反而是混上了班上別的女生一起玩，賢知想這樣也好，要是他們每天出雙入對，就會成了別人茶餘飯後的話題了。

不過，賢知可真是悶得要死，他在晚上有試著和其他一起住的室友對話，但即便如此，他感覺就是和他們成不了好朋友。

然而在另一方面，賢知卻又在忍術課上取得了不錯的進展，他成功使出了變身術，而在幻術防禦課上，他也終於成功解除了宇智波老師的E級幻術。

而在忍具課和體術課上，賢知表現出了其他同學都不及的表現，當然除了新藏，儘管他在聖誕節後對賢知收歛了一些，可是他還是想要搶盡在課堂上的風頭。

如是者，來到了比武大會的前一天。

「各位也知道，比武大會是一年一度，由校方挑選出六十四位精英來比武的運動會，而這也是各位學生表現實戰技巧的最好機會……」

月夜老師向眾人解釋：「比武大會上，不管是忍體幻術都可以自由使用，即便是家傳秘術又或是血繼限界也行，然而你們班卻遇上了一個問題，那就是猿飛幸村同學因病而請假了！」

班上馬上起哄起來，當中反應最熱烈的就是新藏了，他猛烈地舉著手，也叫著他的跟班和周圍的人支持他。

如是者，伊賀新藏順理成章地代替了幸村參加比武大會，而儘管賢知不說，他還是替幸村感到非常不憤，他想寫信問幸村到底發生了什麼事，可是孩子氣的他又不想做先低頭認錯的那一方。

那天下課後，賢知終於久違地見到有馬級長，他氣沖沖地往賢知走來，並想要馬上收回捲軸。

賢知被他嚇了嚇，他假裝自己沒有把捲軸帶在身上，並問：「可是級長，你為什麼之前都不來拿啊，你不是說那捲軸很重要的嗎？」

「是啊！賢知，之前我一直被宇智波老師罰勞動服務，真是難以置信，要一個級長！做勞動服務！」

級長的表情可是緊張得來又很掙扎，賢知能夠看出那個捲軸對他真的是十分重要，然而即便是笨如賢知，也察覺到了捲軸的不妥。

「但是，級長，那個捲軸其實是什麼東西來的？是真的寫了東西在上面？還是封印了什麼呢？」

賢知其實也有注意到，當他把捲軸拿到手後，他就開始能使出忍術了，所以他懷疑那個捲軸其實收藏了豐富的查克拉去供自己使用。

「喚，賢知同學……」級長愈來愈緊張，他的雙手好像在憑空捏著什麼似的，但又在剎那間放鬆了：「……我的父母已經等那份捲軸等幾年了……你能不能……」

「有馬義，太好了，你現在就過來吧。」走廊的盡頭傳來宇智波老師的聲音，看來級長又要被抓去勞動服務了，賢知感到很慚愧，他為了自己的私慾而沒把捲軸交回給級長。

同時間，在走廊周圍的妙木院一年級生都擺出了可惜的表情，賢知想起了，級長可是曾經幫過很多一年級生解決煩惱，當中包括他自己，要是妙木院少了有馬級長，那可是天大的可惜。

然而當下他也沒什麼可以做，只好眼睜睜看著級長被宇智波老師帶走了。

翌日，比武大會開始了，場地是在學校附近的一個類似露天體育館的東西，那是一個圓型的蛋狀建築，他想日本的東京巨蛋應該是和它最類近的東西了，只不過是這個巨蛋的天幕是長期展開的。

所有學生都跟著學院分類地坐著，這場比賽對學院盃由其重要，因為只要每勝一場，該學生的學院就會加五分，而當去到八強開始，每勝一場就會加十分，冠亞季軍則分別會加五十分、四十分和三十分。

賢知坐在艾莉的身旁，而他還沒有和艾莉和好。

「喚，對了，你知道嗎？」艾莉率先開口了：「幸村他其實不是病了，而是有事要做。」

「什麼！？」賢知張大了嘴巴望著艾莉，有什麼事要比參加比武大會更重要，由其對幸村這樣的資優生來說，這是磨練的最佳機會，又能向大家表現到自己，還能替學院加分！

「我覺得你真的很過份，我沒想到你會完全不去聯絡一下他的。」

賢知的面抽搐了一下，他又要開始耍孩子氣了：「我才不在乎呢！他幹什麼關我什麼事？」

「真的嗎？」艾莉把目光放回在場上：「幸村的祖母過世了，就在聖誕節假的最後一天，我想這對你來說的確不太重要。」

賢知愕住了，他知道幸村的父母早早已經死亡，他一直就是和祖母一起過生活的，儘管他的祖母幾乎足不出戶，但是當初在幸村決定收留賢知時，他祖母還是非常大量地接納了他。

賢知沒能回應到艾莉，而艾莉也向另一面的朋友靠攏過去了。

「哎呀，你們這班真是諸多麻煩。」旗木老師走到了他們身旁，並儘可能在嘈吵的環境下打開喉嚨道：「你們的伊賀同學又因為吃錯東西而肚子痛了，所以又要再選一個代表。」

此時月夜老師也走到了旗木老師的旁邊：「那就他吧，這個黑髮小子。」

「喚，渡邊同學嗎？」旗木老師呆了呆：「的而且確，他近來的表現都不錯，不過要是數個月前跟我說，我可絕對不會相信呢。」

接著，賢知就被旗木老師領走了，其他同學也沒有什麼怨言，因為賢知近來的變身術和分身術實在厲害得讓人驚訝，而忍組手方面則一早已經展現過給全班領教了。

賢知被帶到準備的房間裡去，房間周遭都掛著了妙木院的旗幟，甚至放了個蛤蟆雕像在旁。

「我…我要怎麼做呢？」

「你的對手是四年級的鬼燈旭……喚，真倒霉。」旗木老師刻意降低了聲線地說，可是賢知還是聽到了：「總之，你盡全力去打就好了，我聽說你的忍組手不錯吧？加上分身術，應該還是能做點什麼的。」

賢知心想，這他媽不是推我去死嗎？和四年級生打？這比武大會是怎搞的？

但是沒待賢知想多，他就被推到擂台上去了，這個擂台比起體術課上的要大上不少，而且也並非空曠，而是有著數根柱子豎立在四角。

「好了，一年級的渡邊賢知對四年級的鬼燈旭，準備好了嗎？」月夜老師正在擔任裁判。

賢知聽到「你可別一年級都打不過啊」以及「那一年級真可憐」等的吶喊聲，使他完全冷靜不了下來。

他仰頭一看，只見鬼燈旭頂著一頭藍得像天空一般的頭髮，並紮了個武士頭，氣勢可是勢不可擋，再加上鬼燈一組家傳的虎牙，使他看起來恐怖極了。

「比武開始！」月夜老師話音剛落，旭就向賢知方向跑過來了，而賢知只得慌忙地拔出了苦無，還要是正手的握法。

其實寫得都幾好睇。

旭以迅雷不及掩耳的速度從腰間取出苦無，一刀就斬向賢知胸口，只見賢知往後一跳，心口還是被劃了一刀。

熾熱的鮮血在賢知胸口流趟著，他看到血染紅了他的白色襯衣，他才意識到自己可能還會受更嚴重的傷，又甚至是死亡。

這可不像小時候的運動會，而是將現實世界禁止的打架職業化後的比賽。

大家都是為了打場好架，又或是變成一個更強的打架好手而來，他們可不是來玩的，這個世界儘管和平了百年，可是有些東西還是不會改變的。

「你……」賢知左手從腰間取出了兩個飛鏢，往旭扔去：「鬼燈一族，你會水化術嗎？」

只見旭用苦無把飛鏢打走了：「混蛋，連你這小子也問同樣的問題嗎？」

旭又往賢知一跳，這次賢知終於作出了反應，擋下了旭的攻勢。

「不懂水化術有罪嗎！？」旭邊說邊往賢知扔飛鏢，賢知擋下了這波攻擊後，他察覺到了，百年的和平使大家都軟弱過來了。

其實他早就覺得奇怪了，十二歲才學基本的飛鏢術，那麼眼前的十五歲少年又能懂什麼，頂多就是出幾個C級忍術吧？甚至連自己家的秘術都沒學懂！

賢知放出了幾個分身，同時往旭衝去，只見旭結了幾個印並喊：「水亂波！」他從口中噴出一道激流，把所有的分身都沖散了，只剩賢知一個人四處逃竄。

觀眾席傳來熱烈的鼓掌和叫囂，看來大家都在為旭鼓舞。

雖然這是賢知第一次正面面對攻擊性的忍術，但他沒有慌張，他一下子放了五個分身，自己則躲在分身中，再次往旭衝去。

可能旭是覺得這些分身根本沒什麼大威脅，因為那些都不是實體的分身，於是他沒有再使用忍術，反而只是揮手撥弄那些分身，讓它們散掉。

然而他卻沒有想到，其中一個分身，竟然是影分身！

只見其中一個賢知一腳踢向了旭的腹部，受到突如其來的攻擊的旭，穩不住身子而退後了數步，真正的賢知再在後面跑出，用苦無向旭刺了一刀，在旭的右腰留下了傷痕。

觀眾席又爆發出巨響，就連旗木老師也不得不拍起掌來，他沒想到賢知已經進步神速，學懂了影分身術。在他旁邊的校長也呵呵地笑起來，唯獨是宇智波老師鎖緊了眉頭。

賢知興奮起來了，他沒想到這一切居然能夠這麼順利，他又放出了幾個分身作掩護，他喃喃地道：「要是能夠使出螺旋丸就好了……」

旭站好身子，他已經準備好反擊了，他可沒想到自己會被一年級生打中，他除了吃驚外，有更多的是不能輸的憤怒。

賢知的分身陣再次往旭衝去，只見旭十分認真地將每個分身擊破，就連當中的影分身都打破了，當旭以為已經穩握勝卷時，賢知的真身從影分身被擊破所產生的煙霧中跑出，他手持一個藍色的球體，往旭的胸口打向。

「怎麼可能！」

「吃我的螺旋丸！」

螺旋丸打中了，卻又沒打中，只見旭在及時之間將身體化成了水逃走了。賢知的螺旋丸在空中旋轉了一會，便散開了。

觀眾席再度爆出一陣嘩然，然而未待歡呼結束，旭已經在另一邊重組了身體，他的樣子比起現場的觀眾還要驚訝，不過他沒有怠慢，而是馬上對還未反應過來的賢知使出了水亂波。

賢知沒來得及躲避，就這麼被激烈的水流沖下擂台了－－

「你真厲害，我不得不說，我本來以為我和你是同一類……讀不好書的學生。」

醫務室裡，艾莉正坐在賢知的床邊，向剛醒的他說話。

「是嗎？」賢知笑了笑：「我也是這麼想的。」

「不過在看到你的表現後，我覺得我也應該努力一下。」艾莉笑了起來。

「你不繼續去和朋友們一起看比賽嗎？」

「不了。」艾莉搖了搖頭：「我果然還是和那群女生混不來，他們總是在說別人是非，你知道嗎？他們曾經說過你和幸村，說你們有著朋友以上的關係。」

「天啊！」賢知不禁做了個想吐的表情：「真嘔心。」

「怎也好，比武大會還在繼續，雖然決賽前的比武不見得會很好看，不過也不應該錯過太多。」

賢知點了點頭，他發現自己身上已經被包紮好了，而身體實際上也沒有很痛。

他們向在醫務生當值的千代老師示意後，便重新回到看台上，觀看比武大會的後半發展。途中，新藏回來了，他吵嚷著有人在他的早餐裡下了藥，所以他才會出席不了比武。

然而，一切已經太遲了，當天晚上，比武大會來到了尾聲，在台上比武的是七年級的御前信長及六年級的日向一郎。

雙方的忍術互相來往，風遁雷遁的對持所引起的爆風直迫全場，最終二人放棄忍術的競技，甚至扔走了所有忍具，純以雙手來比試忍組手。

最後屹立在場上的是御前信長，他勝出了今年的比武大會，比武大會在二人結過和解之印以及頒獎典禮後，終於順利結束。

多謝

比武大會過後，校園裡還是彌漫著節日的氣氛，最後的決賽成了大家茶餘飯後的話題，但是對一年級生來說，沒有什麼比起賢知使出螺旋丸更令人驚奇了。

幾乎全部一年級生都在討論著這件事，當中還有不少學生走來直接問賢知這件事，賢知也實在不知道怎樣回應，只好唬爛過關。

而最憤怒的就是新藏了，他甚至說是賢知在他的早餐裡下了藥，不過他也找不到實證去證明自己。

「所以是……你只是叫了一聲『螺旋丸』就成功了？」

溫泉屋外，也拉也正在和賢知談論這個話題。

「是啊。」賢知點點頭：「即便是現在也……螺旋丸。」一個藍色的球體就這麼憑空出現在賢知手中，然而才過了三秒左右就化開了。

也拉驚訝地看著賢知，她從來未見過如此奇怪的事情，那簡直就像是賢知把螺旋丸召喚了出來一樣。

「我是時候離開了，晚點再見吧，也拉。」

「嗯……好的。」

也拉已經把全副心思都放在思考眼前的驚奇事蹟上了，即便賢知離開後她也還是維持著一個動作，坐在椅上。

比武大會的結束也代表這一學期最盛大的活動已經完結，剩下來的就是幾個月的課程，以及最後的大考了。回到交誼廳，賢知發現有些人已經開始埋頭苦幹，他個人倒是沒有打算這麼早便溫習，令他更擔心的是幸村。

幸村已經整整一個月沒有回校了，即便是祖母過世，也實在花太多時間了，不過這還未算是令他最心煩的東西。

賢知回到了空無一人的房間，他坐在棉被上，取出了捲軸。他打量著紫色的捲軸外皮，上面仍然捆綁著金色的帶子，他未曾將它打開過。

然而，即便是沒有感知能力的他都察覺到了，是這個捲軸令他有了使出忍術的能力，他不知道這東西是怎樣運作的，但他知道的是，他不想失去這個捲軸。

在千人面前使出了A級忍術螺旋丸，那可是件令全校人震驚的事，他這一陣子的風頭可是一時無兩。即便他知道這對有馬級長來說是件很重要的東西，他還是不想失去它。

至少先讓他過了大考，讓他還能在這裡多待一年。

正當他沉思的時候，趟門被打開了，外面走來的是他的其中一個室友－－秋道早人，是的，他很胖。

賢知急忙地把捲軸收到背後，向他打了個招呼。

「有你的信件。」早人沒有多說，只是把信件交給賢知後，便在自己的行李附近拿了包薯片離開了。

賢知近來可是被不少人包圍和追問，不過收到信件還是第一次，他打開信件，竟然是幸村寫給他的。

「賢知，我有急事要拜託你，請你今晚十一時到地下室來，就在龍地院交誼廳的附近……」

首先令賢知不敢相信的，是幸村竟然寫信給自己了，其次就是，他居然不能堂堂正正的回來，難道艾莉收錯了風聲嗎？

於是，賢知跑去跟艾莉求證，途中還要避過不少對他有興趣的同學，他想起級長總是被一年級生糾纏的樣子，他不敢想著級長到底花了多少時間在回應各種問題，以及照顧他們身上。

賢知和艾莉好不容易走出了交誼廳，並到了走廊的角落交談。

「你確定幸村是因為處理祖母離世的事情才一直不回校嗎？」

「本來是的，但現在不是了，我開始擔心他會趕不上回來完成今年的課程……」

賢知慶幸艾莉和他想的東西是一樣的，不過他還有別的問題，他掏出了剛剛的信，道：「你看，他寫信給我了。」

艾莉把信讀完，很快便作出了回應：「不可能的，幸村他為什麼要這樣做？他不能直接進來交誼廳找你嗎？」

「也許他遇到麻煩了。」

「他可是個資優生，而且，他是姓猿飛的。」艾莉有點不相信自己說出這樣的話來：「我的意思是，他比我們全班人都厲害，而且老師們也很喜歡他……」

「他可能有別的煩惱，可能是關於……」賢知有點不好意思地停了一下，才續道：「可能是關於和我吵架……」

艾莉搔了搔她那不靈光的腦袋：「真是麻煩，都這麼久了，別告訴我你還在氣他！」

「不！只是……」賢知起信收回起來，他也不知道該說什麼：「那妳怎麼想，我應該去找他嗎？其實我不太想犯校規了，整天被人議論著的感覺其實有點奇怪……」

「喚，我忘了你現在是個了名人，名人犯規的確會惹來更多的議論。」

「為什麼我總覺得你是在諷刺我呢……」

「可能是因為我的確在這麼做！」艾莉有點不耐煩地說：「我和我的那些朋友鬧翻了，而現在連你都成了學校的風雲人物，我一時間可想不到該怎麼接受這些事情。」

「我看我還是應該繼續當個廢忍好了。」

「是的，的確，至少那樣有人可以陪我一起在課堂上鬼混。」

賢知和艾莉對視了幾秒，他們終究還是忍不住笑了，而且笑得十分開心，賢知都快忘了自己有多久沒那麼快樂地笑了。

睇完第一句就唔夠膽睇洛去

支持

我覺得唔錯喎 樓豬加油

無謂呃大家,第一句就講到明更好

多謝各位支持,貼多集先訓

當天晚上，賢知還是決定要去找幸村，儘管他覺得事情很奇怪，可是只有十二歲的他實在想不出這背後會有什麼陰謀。艾莉提議他做好準備，於是賢知在晚飯前特地到了也拉的武器庫，把那柄黑色大劍找出來。

他叫艾莉不要和他一起去，然而艾莉卻不肯聽，早早已經坐在交誼應等他了。

二人偷偷摸摸地下了數層樓梯，避開了巡視學校的保安，來到了龍地院交誼廳的門口，而在那附近，正正有著通往下水道的樓梯。

「天啊，他不是要我們走到下水道吧？」艾莉害怕地道，賢知再次看了一下信，他想在附近而又能夠通往地下室的道路，就只有那條樓梯了。

於是他們往只有少許燈光的樓梯走了下去，尋找朋友的勇氣使他們的腳步徑直往前，這幾分鐘對他們來說十分漫長，每當火光有點搖曳時，艾莉總會抓緊賢知的衣袖，生怕有東西會出來攻擊她一樣。

終於，他們來到了所謂的地下室，這裡是個還算寬敞的空間，在他們的右面是流水潺潺的下水道，左面則擺放著一堆雜物，當中有著木箱、書櫃、桌子……上面還真的放著了紙和筆。

賢知注意到，在那堆雜物之中，有一雙發光的眼睛正在瞪著他們，沒待二人作出反應，那龐然大物便從中跳出，牠有著強壯的後肢，兩隻巨掌就這麼垂著，赤色的身軀上長著一張寬大的臉，以及一雙嚇人的金黃色瞳孔。

「是蛤蟆……牠怎麼可能會在下水道？」

「我想牠不懂回答妳……」

說時遲那時快，大蛤蟆往二人一撲，二人一同往另一邊一跳，避開了一擊，然而大蛤蟆卻把上回樓梯的路封住了。

「不可能的，蛤蟆可不會在下水道生活的，一定是有人把牠帶到這裡來！」

「那樓梯根本沒有足夠的空間讓牠進來！」

緊接著剛才的攻擊，大蛤蟆又往前踏了數步，並向二人大力一拍，賢知馬上拔出了大劍，往牠回揮。

只見大蛤蟆收回了巨掌，可是卻沒有退後，而是直瞪著二人，找尋著攻擊的機會。

賢知雙手握著大劍的同時，袖子依然被艾莉抓住：「拜託，艾莉，妳可是個忍者，至少拿個苦無出來吧！」

艾莉顫抖地取出了苦無，她幾乎嚇得要哭了，就連握苦無的方式也完全錯了。

當大蛤蟆想要再向前走一步時，賢知馬上往空中揮舞了數下大劍，不得不說這動作把他累壞了，他起初以為自己已經夠格用這柄劍了，可是在如此緊張的關頭，他的雙手只有感到一陣酸軟。

「嗚嗚嗚！」

突然，大蛤蟆發出了奇怪的低鳴，牠痛苦地叫喊了數秒，腳步不穩地往左右搖擺了數下。賢知沒有放過這個機會，他收回了大劍，並馬上結印放出了幾個分身。

分身一同往大蛤蟆的臉撲去，使大蛤蟆更加混亂，最終一腳踩進了下水道中。

「你們倆！快跑！」

出現在二人眼前的，是手握染血長槍的幸村，賢知不敢相信他來了，難道這隻大蛤蟆就是他說的煩惱？不過他當然沒有現在就發問，他馬上拉住艾莉，往樓梯的方向衝了過去。

幾經辛苦，三人終於回到了地面，然而迎接他們的不是別人，而是他們的院長－－旗木老師。

「你們膽子真大。」

賢知想要開口辯駁的時候，他發覺龍地院的交誼廳門口被打開了，裡面伸出了新藏的頭，他正在竊竊細笑。

「晚上在學校遊蕩，還手持著未經申報的忍具，我是說你，賢知。」旗木老師這樣說，看來幸村已經申報了，不過這也無礙對他的懲罰：「扣十分，每個人，而且還要做勞動服務。」

「老師！下面有隻大蛤蟆！」

「是的，牠被我們弄傷了，而且倒了在下水道！」

旗木老師瞪大了雙目，不敢相信三人的話，道：「明天是星期六，太好了，你們起床後就來找我。」說罷，又瞄了三人的雙目一眼，半信半疑地往樓梯走去。

三人互視了一眼，才終於鬆了一口氣，這一晚他們沒多談什麼，剛剛的事情已經把他們累壞了。

文筆幾好

但劇情好撚自high

直到翌日早上，三人吃過早餐後去了找旗木老師，他們被派去打掃忍具室了，而忍具室正是在也拉的溫泉屋旁邊那

個。而旗木老師亦不肯回應有關大蛤蟆的事，他似乎認為那只是三人唬爛出來的東西。

賢知本身打算和也拉聊幾句的，順道問問關於大蛤蟆的事，可是也拉卻沒有應門，他相信也拉可能還在呼呼大睡，

又或者是一早已經出門了。

忍具室裡，三人分別抹著不同的忍具，沒有一個人出聲。

「喚，拜託你們了，到底要何時才能和好？」艾莉按捺不住了：「我們打走了一隻成年的大蛤蟆，你們卻好像沒事

發生過一樣！」

「妳明明什麼也沒做……」賢知吐出這句話後，幸村笑了，賢知也跟著笑了。

「好吧，如果你們這樣就能和好的話，就請笑吧。」艾莉鼓起了臉，起勁地擦著手裡劍，像是想要把什麼發洩到手

裡劍上一樣。

「好啦好啦，我們已經沒氣對方了……」幸村停下了手腳：「至少我是。」

「我也當然……！」賢知脫口而出後，才察覺到自己慌忙的樣子真是遜斃了，可是艾莉終於恢復了笑容，這是值得

慶幸的。

「所以幸村……這一個月你到底在幹什麼嗎？」

幸村把來龍去脈都說給二人聽，當中包括祖母過世的事，他沒有太多時間傷心，因為他還要幫忙籌辦葬禮的事情，

猿飛一族也真的是衰落了，親戚之間已經許久沒有聯絡，葬禮上只有寥寥數人出現，祖母那一代的朋友很多已經去

世了，這使幸村負責了大部分的事情。

賢知和艾莉都替他感到難過，幸村繼續向二人交代，他覺得自己根本沒有辦法在這種心情下出席比武大會，就索性

請假不回來一陣子了。

「那麼，到底是誰寫信給我的？」

說到這裡，幸村也從褲袋裡取出了一封信：「我在昨天早上剛回來後就收到信件了，內容也是叫我去地下室找你。

」

「慢著，你昨天早上就回來了，你怎麼不回交誼廳？」

「啊……我不知道……會不會再和你吵上一頓……」

兩個男孩又沉默起來，艾莉可沒打算等他們再次發言：「總之，你們都收了同樣以對方署名的信件？這真是老土得

要死的陷阱！到底是誰做的？」

「是新藏！」賢知說：「昨天被旗木老師抓住時，我看到了他在交誼廳的門前偷笑！」

「真的嗎？」幸村驚訝地說：「我可沒想到，他居然討厭我們至這個地步！」

「你有所不知了。」艾莉徐徐地說：「本來他在比武大會上取代了你的出賽資格，可是在那之後，因為肚子痛而又

被賢知拿到出賽機會了。」

「肚子痛？」幸村呵呵地笑了起來：「我看是他不敢出賽吧！我聽說了，你的對手可是四年級生，而你還使出了螺

旋丸！」

賢知本身打算又唬爛過去，但是此刻他卻不想這樣做，他自己也不知道為什麼，心裡突然有了股勇氣。他從背後取

出了那個紫色捲軸，並把他得到這個捲軸的因由告訴給二人。

當他說完後，他鬆了一口氣，他回想起孤獨的聖誕節，想找人卻沒人理他的日子，如今他終於找到人聽他傾訴了。

「你是說……這個屬於有馬級長的捲軸……幫助了你使出忍術？」艾莉重覆了一次賢知的話，顯然她不太相信。

幸村想了想才說：「這很可能是個科學忍具……我有聽說過，曾經有過這種捲軸出現，能夠直接把忍術甚至是術者

的查克拉封印進捲軸裡去，然後任何人也可以使用。」

賢知恍然大悟，他居然忘了有這樣的道具，虧他還把自己當成火影的專家。

「不過怎樣也好，我覺得你應該快點把它還給級長，畢竟這是他的東西。」

賢知也認同幸村的話，而且更重要的是，如今的他覺得即便沒有了這個捲軸，他也覺得好像沒什麼問題了。

其實我以前一直都有寫下文既習慣,但十次有九次都有頭冇尾
於是想搵個方法令自己有動力寫落去,而我今次試既方法就係想加多D特別待遇比主角,等我寫果陣會爽D

咁好多主角都有主角光環，唔緊要既

當三人完成勞動服務後，也拉也在此時回到了溫泉屋，原來她被召去處理昨晚出現在地下室的蛤蟆了。然而，據她所說，那隻大蛤蟆已經不在地下室了，也找不到牠從下水道離開的痕跡，唯一剩下在現場的，就只有幸村刺牠後腳所留下的少許血跡。

「你們認為那隻蛤蟆是伊賀召喚出來的？」

「是的。」賢知點了點頭：「他討厭我和幸村，因為我們都搶了他的出賽機會，我敢打賭這兩封信就是他寫的。」

賢知把信放到桌上去，幸村也一樣。

「該怎麼說呢……」也拉讀了讀信件，並思考了一會：「你說你看到他出現在龍地院的交誼廳門口了，可是那其實很正常啊，他正正就是龍地院的學生。」

「但是，要是不是他的話，還有誰會對我們做這種事？」幸村問，也拉也回答不了。

也拉想了想，接著她把三人領到溫泉屋的背後，那是一個大得要命的露天花園，裡面除了有各式花花草草外，還有著不少大樹屹立，中間還設有一個水池。

而在裡面生活的，正正就是各種通靈生物，蛤蟆、蛞蝓、蛇、狗、貓、鷹……甚至是蟲子也算是當中的一份子。

「你們當中有誰可以召喚出牠們任何一隻嗎？」

三人互相對視了一眼，都一同搖搖頭。

「沒錯，你們都不懂通靈術，因為你們根本還未上過相關的課。」也拉認真地說：「就算上了課，也不代表你們會找到願意和你們簽訂契約的通靈生物，由其是像你們口中所形容的那隻大蛤蟆，我不得不告訴你們，通靈生物是很有性格的，牠們不會因為你有錢就幫助你，而是牠們會選擇與自己性格合拍的人，又或是被牠們所認可的人。」

「你的意思是，新藏不可能通靈出那隻大蛤蟆？」

「是的，再加上你們應該很清楚，龍地院的代表動物是蛇，又或者是龍，總之不會是蛤蟆。而即便是伊賀一族，他們最著名的通靈生物是浣熊。」

經過也拉的分析後，三人也變得不敢肯定到底是誰把大蛤蟆放到地下室，儘管他們還是認為這一切都和新藏有關係，可是卻找不到任何有力的證據。

根據也拉的話，那麼召喚出大蛤蟆的很可能是妙木院的學生，而且更是高年級生，問題是會有誰對他們三人有這樣的敵意？

不管三人再如何想，也沒有找到什麼有用的線索，時間一天一天過去，正當賢知開始不再把課餘時間都拿去想這件事時，他終於在交誼廳遇上有馬級長了。

「喚，賢知，終於有機會見到你了。」

級長的臉色不太好，賢知猜想這是因為他每天都被宇智波老師罰勞動服務，他發覺宇智波老師特別喜歡針對妙木院的學生，不論是新生又還是舊生。

「級長，我想我應該馬上把捲軸交給你。」賢知從背後拿出了捲軸，他的目光離不開它，因為他覺得只要一交出這個科學忍具，他就很可能永遠都再使不出忍術了。

級長的視線也同樣留了在捲軸上，他直瞪著捲軸，看得入神，仿佛捲軸外皮已經寫上了字一般。

正當賢知終於下定決心，要將東西物歸原主時，級長卻移過了視線，並向賢知舉起了手：「不，你再替我多保留多一會，今晚再給我。」

賢知不明所以：「可是，我以為你很需要它，而且已經拖得夠久了……」

「是的，當晚你就應該把它交給我……！」才過半秒，級長就收起了他猙獰的臉孔，等了好一會，才終於再開口：「但是當晚……我實在怕了，你也看到的吧？宇智波老師找到了我。」

「你是因為這樣才被一直罰勞動服務嗎？」

「喚……不，不是因為這件事……」

賢知有點不解地把捲軸收回在腰間：「可是今晚，今晚你不用去勞動服務嗎？」

「喚，不用，宇智波老師總算還是有點人性的。」級長摸了摸自己的小腿：「我前幾天在上體術課是扭傷了小腿，所以他讓我免去了今晚的勞動服務……不過倒是今天下午，我還要上他的課……」

級長邊說邊站了起來，他走起來一拐一拐的，看起來痛苦非常。

「好了，總之今晚，晚飯後在後庭院見面吧，就一會而已，我保證不會令你被老師罰勞動服務。」級長對賢知笑了笑，賢知也微笑著點點頭。

當級長步出交誼廳後，幸村和艾莉跑出來了，他們都聽到了有馬級長說的一切。

「你怎麼看？」幸村問：「他是唯一一個附合條件的人了，高年級而且是妙木院的學生。」

「不會的。」賢知有點歇斯底里地回應，他不願意像二人那樣想：「我是說，他為什麼要這樣做呢？為什麼要引我們去地下室？單純是為了捲軸嗎？如果是這樣的話，那剛剛他又為什麼這麼正常地與我交談？而且他根本不用邀請上你們。」

幸村和艾莉對視了一眼，他們不打算說服賢知，因為他們也答不了剛才的問題，可是他們絕不打算讓賢知一人前往赴約。

好好睇

多謝支持,估唔到愈黎愈多人睇 不過其實故仔就完,仲諗緊會唔會寫落去

夜幕來臨，賢知按時前往庭院赴約。一輪圓月之下，有馬級長坐在庭院中間，圍繞著水池的椅子，仿佛他不害怕被任何老師或保安看見一樣，靜靜地等待著賢知來臨。

「級長。」

賢知對級長的大膽感到有點不安，不過他還是往庭院中間走去了。

「賢知。」

有馬級長站了起來，他看似想盡量保持冷靜，然而他的嘴角卻像不受控制地往上揚。賢知注意到了級長的右腳上有著傷痕，那並非扭傷會做成的傷痕，而是被利器割到的刀痕。

級長一拐一拐地走向賢知，並向他伸出手來：「來吧，把捲軸給我。」

賢知仰頭望向他，他覺得級長的表情很古怪，完全和平常和藹可親的他不同。

儘管如此，賢知還是選擇相信他，他取出了捲軸，把這個一開始就不屬於自己的東西放在級長手上。

「再見了，我的忍術……」

賢知喃喃地道，他沒有注意到，當級長握住了捲軸後，他終於按耐不住情緒了。

「我拿到了…我拿到了……」級長不停地重覆著這句說話，他欣喜若狂地笑著，雙目瞪得大大的，拖著那隻受了傷的腿不自然地彈跳著。

「級長……你小心一點……」

「不！」級長一個回神，他瞪著賢知：「你才要小心一點！你當晚就應該把捲軸給我了，我從沒想過身為廢忍的你會這樣麻煩！」

賢知慌忙地退後了數步，不知道為何，他沒有太驚訝，就好像他其實早就猜到一點了，然而他卻還是不想接受眼前的事實。

「級長……」

「閉嘴！你給我閉嘴！」有馬看捲軸看得入神：「你知道嗎？我本來以為你會是最佳人選的，因為你是個廢忍！當所有人都嘲諷你的時候，你會對對你溫柔的人加倍感激。」

有馬把目光從捲軸移到賢知身上：「可是你沒有！那晚我被宇智波老師趕走後，你不是有許多機會把捲軸給我嗎？可是自私的你想把它據為己有！還把它用在比武大會上，在那之後，我可是更難接近你了，因為你周圍總是被其他人圍著！」

「什麼？」賢知又退後了數步：「你不記得嗎？每次我和你談話時，你都被宇智波老師帶走了！」

「是的！那個老傢伙，總是在妨礙著我，他很可能已經知道我的計劃了，不過一切已經太遲了！」

有馬發瘋似的笑聲充斥著整個庭院，他似乎已經覺得就算保安或老師發現到他們二人，也已經不能阻止他了。

「你知道嗎？我花了五年時間！五年時間才找到這個捲軸，它一直在不同的學生手中傳來傳去，最終還是到了校長的手上！而那個老糊塗甚至不知道我在找它，就這麼把它放在校長室，然後讓我進去！」

「你不是說那個捲軸是要給你父母的嗎？」

「喚，是的，這個捲軸……」有馬又著了魔一般看著捲軸：「是要來供給我的再生父母－－大蛇丸大人！」

此言一出，有馬手上的捲軸竟然化作了一團煙，一個人影從中跑出，那是－－

「幸村！？」

「什麼！？」

有馬撥開煙霧，他才驚覺，他一直握住的都是由幸村變身術所變成的捲軸。

此刻就連賢知也一頭霧水，他可不知道幸村在何時使出了法術，他一直都以為身上的捲軸就是真物。

「不用擔心，賢知，真正的捲軸我收起來了。」

「混蛋傢伙！」有馬怒不可遏地咆哮起來，他想直接撲向幸村，卻因為受傷的腿而礙了他的行動。

「賢知，如今你清楚了吧？你想要相信的人……是大蛇丸的奴僕！」幸村當初也沒料到事情竟然去到如此嚴重，然而此刻他也不得不盡快點醒賢知。

賢知愕然地望著有馬，他不敢相信眼前的事實，那個主動去找有問題的一年級生談天，替他們補課的有馬義，竟然是大蛇丸的手下。

「你這個猿飛一送的末裔！你是怎麼知道的！」有馬結起了未印，並開始提煉查克拉。

「喚，那可不難。」幸村拔出了掛在背後的長槍：「我們一直都想錯了，我們以為那隻蛤蟆是被通靈出來的，但實際上，那是你的變身術！你右腿上的傷痕，就是最好的證明了，那是我的槍所做成的。」

有馬瞄了瞄自己的右腳，發現傷痕在長袍之下還是暴露了出來了。

「敏銳的傢伙！」有馬接連結了幾個印，最後張開了嘴，對著二人喊叫：「風遁突破！」

一陣烈風往二人襲來，幸村馬上跳開，然而賢知卻跳晚了，他的左腳被風遁割傷了。但是這下痛楚，就如同在比武大會上被水月旭擊中時一樣，使賢知醒過來了。

他真正地意識到，他想要去相信的有馬級長，就是地下室的怪物，同時也是為大蛇丸服務的惡人。

「我可以問你一樣東西嗎？有馬級長。」賢知站了起來，拔出了苦無：「為什麼你要引我們到地下室去？你想要捲軸的話，根本不用這樣做吧？」

「誰說是我想你們下來的？就是因為你們下來了，所以才壞了我的好事！」

「什麼？那你到底在哪裡幹什麼？」

賢知和幸村都不明所以，此刻的他們以為一切問題都是有馬搞出的。賢知回想起地下室的情形，在那群雜物裡面，有著書櫃、桌子，更有筆和紙。

「難道說……」

「有馬義是在給大蛇丸通風報信。」一個令人討厭的聲音從賢知和幸村背後傳出，那個戴著海盜眼罩，總是針對著妙木院的老師從黑暗中步出：「不過可惜的是，有一次他在離開地下室時被我抓住了，以後他就被我捉去罰勞動服務了。」

賢知和幸村幾乎不敢相信宇智波老師出現在他們眼前這個事實，比起認為老師會保護他們，他們更覺得自己會被他再次罰勞動服務。

「喚，是的，宇智波老師。」有馬竟然露出了一絲笑容，然而在那之後可是扭曲了的面孔：「多虧了你，我能夠找到賢知的機會更少了，你可以告訴我你是從何時發現的嗎？」

宇智波老師走到了賢知和幸村身前，道：「我不打算向你透露任何的事。」

「是嗎？」有馬放棄了結印，因為他知道他根本不夠格與宇智波老師戰鬥，他快速地扔下了煙霧彈，就在他打算往庭院的另一個出口逃走時，又有另一團煙在那個出口出現了。

煙中伸出一條粉紅色的長舌，毫不留情地把有馬捲了起來。

「你可別打算走呢。」遠方傳來也拉的聲音，原來是她所飼養的大蛤蟆，把有馬捆住了：「這是真正的通靈術，好好見識一下吧，和你的變身術可不同呢！」

站在也拉身旁的是艾莉，看來就是機靈的她去了把也拉找來，當然當初她不會知道宇智波老師會出現。

「混…混蛋！」有馬瘋狂地叫喊著，他一定非常悔恨吧，因為他可是花了五年時間才來到今晚這一步。賢知回想起他拿到捲軸時的表情，那比起開心或者快樂，更像是解脫了。

沒錯，本來要是他順利拿到捲軸，他就可以從這個漫長的任務中解脫出來了，也不再需要在骯髒的地下室鬼祟地向與大蛇丸通訊。

正當有馬仍然在發了瘋地咆哮之時，宇智波老師走到了他的身旁，並對他施了一個術。

「解邪法印。」

在那之後，一條細長的蛇從有馬的口中跑出來了，可謂嘔心非常。

「果然，你的力量就連咒印也看不上，只能封進一條小蛇子……」

以火影世界的角度來看，那條蛇非常細小，而以現實世界的角度來看，那就是條普通的白蛇。

「好久不見了，佐助。」白蛇仰起了頭，向宇智波老師說。

佐助－－！？賢知驚呆了，他看著眼前那個姓宇智波的獨眼老人，那個人就是佐助？

「大蛇丸，你還嫌以前輸不夠嗎？」

「哼哼，你很清楚我的目標不是嗎？你的因陀羅靈魂如今可還在我的體內呢……」

「你永遠也不會得到你想要的東西！」

「喚，別說了，你以為我會不知道捲軸裡面有什麼東西嗎？」

白蛇在地上轉了數圈，儘管牠看起來沒什麼殺傷力，可是賢知三人卻被嚇得動也不敢動。由其是賢知，他從來沒想過見到大蛇丸時的自己會有什麼反應，如今他知道了，他會就此凍住不敢移動。

他突然驚覺，當年在死亡森林和大蛇丸戰鬥的鳴人真是堅強得過份。

「你不會成功的。」佐助揭起了眼罩，露出了輪迴眼，未待他說任何話，白蛇已經染上一陣黑炎，沒過兩秒已經化成灰燼了。

眾人終於鬆了一口氣的同時，有馬正在發出悲慘的低鳴，他正在哭泣。他不怪賢知也不怪任何人，只怪自己在拿到捲軸一刻就鬆懈了。

「級長。」賢知總算能夠開口了：「我一直都很想問你，那一晚你為什麼不直接要我把捲軸給你呢？」

「我不是說了嗎？」有馬含淚的雙目瞪著賢知，他知道自己已經完了，這五年的心血都白費了：「我被宇智波老師嚇走了，我可是級長，怎麼可以被抓到犯校規？」

賢知沒有回應，只是默默地看著有馬，他幻想著，要不是有馬是大蛇丸的手下，他一定會是個非常受歡迎的級長。

至少，他這樣相信著。

留名 追哂

其實我po出黎都知九成連登仔會未睇先負皮,都係搏下睇下有冇人真係有心睇落去
睇到頭幾個回覆真係有d灰心,好彩果陣熄左個連登繼續寫落去,因為其實寫呢篇野係幾開心
不過下面呢集就係一年級既最後一集了,睇下遲d仲有冇機會寫落去啦
再次多謝各位見到個咁既標題仲肯禁入黎認真睇既人

呢到有埋貼係紙言既版本,其實我更加唔知貼係紙言有冇人睇

爛尾。。

在有馬被抓走後，賢知、艾莉和幸村當然也免不了要被訓話，而且訓話的人可不是也拉或宇智波佐助，而是五國國際忍法學校的宮本校長。

賢知再一次步入校長室，這次他很可能不會再被罰勞動服務，而是被趕出校了，因為他偷走捲軸的事已經被幾個老師知道了。

「艾莉威爾斯以及猿飛幸村……我不得不說，你們兩個的表現真是十分勇敢，我不得不給妙木院加上五十分。」

校長一邊摸著自己的白鬍子邊說，他身穿灰色的大袍，頭頂和下巴長著銀白色的毛髮，深邃的眼窩散發出一種老年人獨有的睿智氣息。

賢知垂下了頭，的而且確他的兩位朋友的表現可比他好多了，一個去了找老師幫忙，另一個則揭穿了有馬的陰謀，唯獨是他一直都想要相信級長，甚至真的把捲軸給了他。

「而賢知，你也表現出了你的個人品質。」宮本校長舉起了放在桌上的捲軸：「我想你應該察覺到了，這個捲軸令你成功使出了不少忍術，甚至是像螺旋丸那樣的高級忍術，也使你成了全校的焦點。」

賢知此刻聽到這種話只得面頰發紅，雖然他早就把事實告訴了給艾莉和幸村，可是從校長口中道出這種令人不齒的作弊行為，實在令他感到慚愧。

「對不起，校長，我利用科學忍具作弊了，實際上我就是個廢忍……」

「喚，有智慧的人都不會說出那樣的詞語。」宮本校長把捲軸放回在櫃子上：「而事實上，我正正是想說，你是個明辨是非，不會被名氣衝昏頭腦的人，你做出了正確的選擇，將一樣能令你成為風雲人物的東西交回給它的主人。」

「不是的，校長，我拖了很久……我一直不想把捲軸還給級長，因為我不想當個廢忍……」

「那你最後為什麼還是選擇了還給他呢？」

賢知吞了吞口水：「那個捲軸令我成了校內的名人……但是我卻沒有覺得很開心……」

「為什麼？」

「我想…我想是因為……」賢知欲言又止，直到他看了看艾莉和幸村，二人都正在注視著他時，他無從躲避下終於說出了自己的心聲：「我覺得那樣背叛了我的同學以及級長，而且，把不屬於自己的東西還給它的主人，是天公地道的事……」

宮本校長繞過了桌子，走到了他的正前方：「而當你長大後，你就會知道，有時候做正確的事，是非常困難的。而因為你有勇氣放棄名利，做出正確的決定，妙木院會再加二十五分。」

賢知終於笑了出來，這是他在進校長室後第一次的笑容，而這也使他終於放鬆了過來。

「宮本校長，我想問一下，有馬級長會被怎樣處置呢？如果我沒聽錯的話，他正在替那個……大蛇丸辦事」幸村此時一問，才使賢知想起自己也想知道級長會面對什麼。

宮本校長回到了桌子後面，道：「他還是個年輕的忍者，而年輕人在成長的時候總會遇到很多問題，甚至走錯了路。」

「你們不會把他扔進鬼燈城的吧？」艾莉著急地問，她很快便意識到自己的失態：「我的意思是，級長他雖然幹了壞事，但是他可也幹過不少好事，不是嗎？我的那些女同學們都很喜歡向他傾訴。」

「喚，放心吧，威爾斯小姐。」宮本校長笑了笑：「要是每個做錯事的年輕人都被我趕出校的話，那我還有什麼資格去教育他們呢？」

三人一同綻放出開心的笑容，他們總算鬆了一口氣，而賢知更是為自己不用被趕出校而打從內心裡高興，高興得連佐助就站在校長室一旁這件事也忘了。

「至於大蛇丸的事……我和宇智波老師還需要時間著手調查……我想你們都累了，快點回去洗澡休息吧。」

賢知本身還想追問一下有關大蛇丸的問題，但是校長的眼神告訴了他，現在不是時候。

「對了，校長，還有最後一件事。」賢知在和朋友一同離開時，止住了腳步：「我覺得…那個重要的捲軸，你應該要收好一點。」

「那樣的話，不就會有個學生想要退學了嗎？」宮本校長笑了笑，再次與賢知揮手說再見。

賢知當下愕住了，但他還是和艾莉及幸村一同向宮本校長和宇智波老師說了再見，接著也拉把他們帶離校長室，再送他們到交誼廳去了。

如是者，校長室內只剩下宮本校長和宇智波佐助二人。

「你也真是太熟練這種事了，木葉丸。」

「畢竟我也老了，佐助，早就老得應該去找爺爺和叔叔了。」

「你不是說會替那個由你召來的孩子打開經絡，讓他能夠提煉查克拉嗎？」

「喚，我忘了。」被稱為木葉丸的宮本校長笑了笑：「畢竟這一年可真是很多風浪，不是嗎？我的孫媳婦在早一陣子也過世了，我甚至不能出席她的葬禮。」

「當然，你可不能露出真身……」佐助深呼吸了一口氣，像是在蘊釀什麼似的：「我始終不認同你和鳴人的計劃，那個從異世界來的小子，就算是鳴人決定把他召來……」

「他不是已經展現出天賦了嗎？佐助。」木葉丸望向捲軸：「我也不知道為什麼鳴人大哥會拜託我召喚這個孩子，但是以前可沒有任何一個人能夠光是把捲軸放在身上，就能使出鳴人的各種招式，甚至爆發出了九喇嘛的查克拉。他已經展現出了他的特別之處了，接下來我們要做的……就如鳴人大哥所說，好好培育他，我相信以後他再接觸這個捲軸時，會變得更加厲害。」

「就算如此，我還是不能認同鳴人這種做法……我會找出其他方法阻止大蛇丸。」

「問題是我們沒什麼時間了……」木葉丸望向佐助，他的雙目由剛才的和藹親切，漸漸變得死氣沉沉：「已經沒有時間再讓我們好好準備了，距離當年封印解開的時候就只剩數年了……」

佐助沒有再回應，只是奪門而出。

木葉丸凝視著捲軸，喃喃地道：「鳴人大哥，要是你能真的在這裡就好了……」

時光飛逝，轉眼間便來到了大考的季節，賢知費了幾乎全副心機，在幸村、艾莉還有也拉的指導下，終於成功提煉出丁點查克拉並使出了分身術，使他成功通過了忍術科的考試。而其他的科目，對賢知來說還不算太難，因為一直以來的鍛鍊可不會背叛他。

大考的結束，也意味著學期即將迎來完結，妙木院因為三人的加分而成功奪到了學院盃，在一整晚的狂歡過後，大部分的同學們都已經打包好了自己的行李，準備回家過暑假。

然而，此刻的賢知卻開心不了起來，因為他想家了。

「又說這件事？你為什麼這麼堅持自己是從異世界來的呢？」幸村問他，賢知實在不知道該怎樣回應。

幸村看到賢知的苦臉，決定唯有自嘲一下自己來令他打起精神：「如果你是擔心自己沒有家人的話，你可以放心，因為我和你一樣。」

「喚，你大可不必這樣說……」賢知雖然這樣說，但他的臉上也總算露出笑臉了。

月台上，艾莉大力地和二人揮手說再見，因為艾莉可不會乘同一班列車回火之國，她的家鄉光之國位於遠在五大國之外的地方。

「我會寫信給你們的！」

「我們也是！」賢知和幸村把頭伸出車外向艾莉道別，此時卻出現了不速之客，那就是伊賀新藏。

新藏走到了他們的身前，道：「你們下年可不要再和我爭奪出賽的機會了。」賢知和幸村幾乎想不到他在說什麼，因為對他們來說，比武大會已經是拋在後頭的事了。

「下次我可不會向旗木老師通報，他的懲罰太簡單了，我會向宇智波老師通報的，你們給我看著辦吧！」

「什麼！？」賢知和幸村異口同聲地道，最後的謎團終於解開了，的確是新藏把他們邀到地下室去，然後再叫老師來罰他們勞動服務。

然而，列車沒有待他們向新藏回話便開出了，最後他們只能眼睜睜看著狡猾地奸笑著的新藏愈變愈小，最終消失在眼前。

賢知和幸村把頭縮回列車裡後，賢知突然大力拍了一下自己的雙腿：「哎呀，我還忘了件很重要的事！」

「什麼？」

「宇智波老師……就是宇智波佐助，是第四次忍界大戰中立功的宇智波佐助！」

「你傻了吧，忍界裡叫佐助的人可多了。而且你也不用擔心啊。」幸村吞下了一顆巧克力兵糧丸，吃得津津有味。

「為什麼？」

「因為我們暑假後會再回來的嘛，不是嗎？」

「喚，你說得對。」賢知露出了笑容，也吞下了一顆兵糧丸，他眺望著窗外的遠方，看著陌生的景色在他眼前不停掠過：「沒錯，我們會再回來的。」

個個佐助都有輪迴眼
火影一推

加速！

扑野情節呢

正評左

好睇

無文啦？